**1050. – Lathyrus cirrosus** Seringe. – Plante vivace d'environ 1 mètre, glabre ; //tiges ailées étroitement dans le bas et largement dans le haut, //grimpantes ; //feuilles à 2-3 paires de folioles oblongues-lancéolées ; //pétioles anguleux, non ailés ; vrilles très rameuses ; fleurs roses, assez grandes (12-14 mm), 4-10 en grappes lâches sur des pédoncules égalant la feuille ; style arqué-ascendant, tordu sur son axe ; //gousses //de 4-6 cm sur 8-10 mm, //largement linéaires, comprimées, veinées, glabres, munies sur le dos de 3 côtes lisses, la médiane saillante et tranchante ; //hile égalant le 6e du contour de la graine.
Bois et côteaux siliceux des montagnes du Midi : Ardèche, Aveyron, Hérault, Aude, Pyrénées-Orientales, Ariège. – Espagne, dans la Catalogne. = Juin-août.